# Metax external editor support
### Տուեալ հավելումը թոյլ է տալիս խմբագրել նիշքեր եւ իրական ժամանակում վերբեռնել դէպի Մետաքս ցանց։


---
#### Այս ծրագիրը լուծում է EHayqERP ի որոշ խնդիրներ վերաբերվող
	1. text-autocomplete
	2. autoprefixer
	3. preprocessor-compiler
#### ֊ի նման խնդիրները, եւ թույլ է տալիս օգտագործել 
---
	1. koala
	2. ts-compiler
#### ֊ի նման գործիքներ։


## Աւգտագործման կարգ՝
```bash 
	./manage.py --help # -h
```
#### Տպում է աւգնութեան նամակը եւ դուրս է գալիս:
***
```bash 
	./manage.py --update [UUID] # -u
```
#### UUID ֊ի պարունակող նիշք պէտք է լինի որը պարունակութիւնը կվերբեռնվի uuid անունի տակ։
***
```bash 
	./manage.py --edit [UUID] # -e
```
#### բեռնում է տուեալ UUID ֊ի ով նիշքը եւ աուելացնում խմբագրման ցուցակին։
***
```bash 
	./manage.py --load [UUID] # -l
```
#### Բեռնում է UUID անուամբ նիշքը համակարգչի մէջ։
***
```bash 
	./manage.py --diff FILE1 FILE2 # -d
```
#### Համեմատում է 2 ներմուծված նիշքերի պարունակութիւնը ընդունում է անուանգրումներ հետեւեալ կէրպ՝
***
| Տեսակ  | մանրամասներ                                          |
| ------:| ----------------------------------------------------:|
| link   | link:url յղում դէպի հասցեն որից պէտք է բեռնուի նիշքը |
| metax  | metax:uuid այն նիշքի uuid֊ին, որը պէտք է համեմատուի  |
| file   | file:file_name նիշքի անունը որը պէտք է համեմատուի    |
***
```bash 
	./manage.py --init # -i
```
#### ստեղծում է բոլոր կախուածութիւնները տուեալ պանակի մէջ։
***
```bash 
	./manage.py --new # -n
```
#### Ստեղծում էնոր նիշք համակարգչի մէջ եւ metax համակարգում։
***
```bash
	./manage.py --observe # -o
```
#### սպասում է նիշքի թարմացմանը եւ վերբեռնում է նրան metax ի մէջ։
